\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=20mm,
 }

\begin{document}

\textbf{\color{red}Agradecimientos en tesis de maestría}

\begin{enumerate}
\item Mares Román, C.P., “Caracterización de la sincronía auditivo-motora para distintos estímulos y efectores”, Maestría en Ciencias (Neurobiología), 
UNAM-Juriquilla,   diciembre de 2022.

\item Reyes González, I.D., “Estudio de los correlates neutrales de la percepción emocional por análisis de patrones en multitud de voxels”,   noviembre de 
2021.

\item Camacho Herrera, C., “Caracterización de la variabilidad en la localización de la corteza motora suplementaria usando referencias anatómicas 
extracraneales”, Maestría en Ciencias Físicas (Neurobiología), INB-UNAM,   junio de 2019.

\item Catillo López, G., “Relación de anormalidades en sustancia blanca y acumulaciones de alfasinucleína en biopsias de piel de pacientes con parkinson”, 
Maestría en Ciencias (Neurobiología), INB-UNAM,   mayo de 2019.

\item Rasgado Toledo, J., “La modulación de la intención comunicativa mediante la expresión facial y su correlato neural”, Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), 
INB-UNAM,   octubre de 2019.

\item López Gutiérrez, M.F., “Efectos de la formación de vínculos de pareja sobre la conectividad funcional cerebral en microtus ochrogaster”, Maestría en 
Ciencias Físicas (Neurobiología), INB-UNAM,   junio de 2019.

\item Brzezinski Rittner, A., “Estudio Longitudinal de la conectividad funcional en respuesta a una tarea de memoria de trabajo, n-back, por interacciones 
psico-fisiológicas”, Maestría en Ciencias (Neurobiología), INB-UNAM,   agosto de 2019.

\item Rojas Vite, G., "Evaluación de la microestructura de la substancia blanca en regiones de cruce de fibras", Maestría en Ciencias (Neurobiología), UNAM,   
noviembre de 2018.

\item Zamora Ursulo, M.A., "El correlato neural de la comprensión de la metáfora en adultos hispanohablantes", Maestría en Ciencias (Neurobiología), UNAM,   
noviembre de 2018.

\item Martínez López, A. Y., "Correlatos Neuronales de la atención sostenida evaluada por estados de conectividad funcional dinámica", Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), UNAM,   noviembre de 2018.

\item Rueda Zarazúa, Bertha G., “Análisis de la Carga Mutacional en el Genoma Mitocondrial en Fibroblastos de Pulpa Dental Humana”,   julio de 2017.

\item Carrillo-Peña, A.V., “Estudio de los Refranes Mexicanos y sus Correlatos Conductuales y Neurales”, Ciencias(Neurobiología), UNAM-Juriquilla, ,   
diciembre 
de 2017.

\item Navarrete-Acevedo, Norma E., "Maduración de las Propiedades de Conectividad Funcional Cerebral en la Adolescencia",   julio de 2016.

\item Olalde-Mathieu, Víctor E., "Caracterización de la Conectividad Funcional Cerebral relacionada a Componentes de la Respuesta Empática",   agosto de 
2016.

\item Circe A. Wilke-Quintero, "Participación de la Vía Dorsal auditiva en la Percepción del ritmo en la música, evaluada mediante IRMf",Instituto de 
Neurobiología, UNAM,   agosto de 2015.

\item Manni Zepeda M., “Correlatos Neurales de la Observación Natural de un Video con Carga Emocional”, Tesis, Maestría en Ciencias (Neurobiología), UNAM,   
septiembre de 2014.

\item Jiménez Valverde L.O. “Descripción de la Actividad Cortical asociada a la memoria de trabajo en pacientes con epilepsia del lóbulo temporal Un estudio 
de 
resonancia magnética funcional”, Tesis, Maestría en Ciencias (Neurobiología), UNAM,   septiembre de 2014.

\item Cuaya Retana, L. V., "Correlatos Cerebrales de una Decisión Causal evaluados mediante Resonancia Magnética Funcional,   septiembre de 2013.

\item Rodríguez Nieto G., “Estudio de la Respuesta Hemodinámica en la Ínsula y Corteza Prefrontal en un Modelo de Compasión por Resonancia Magnética 
Funcional”, 
Tesis, Maestría en Ciencias (Neurobiología), UNAM,   septiembre de 2013.

\item Cruz García, M. G., "Efectos de la exposición al arsénico sobre los transportadores de glucosa y el receptor de insulina en el hipocampo de ratones 
macho de 
la cepa C57BL-6J", Instituto de Neurobiología, UNAM,   agosto de 2012.

\item Domínguez Vargas, A. U., "Análisis del neurodesarrollo de los movimientos oculares en niños con leucomalacia periventricular", Instituto de 
Neurobiología, 
UNAM,   octubre de 2011.

\item Cruz García M.G., “Efectos de la exposición al arsénico sobre los transportadores de glucosa y el receptor de insulina en el hipocampo de ratones 
macho de 
la cepa C57BL/6J”, Maestro en Ciencias (Neurobiología),   noviembre de 2010.

\item Rodríguez-Vidal, Lluviana, Diferencias en el metabolismo cerebral de acuerdo al temperamento en sujetos control, UNAM-INB,   2009.

\item Cano Sotomayor, Yoana Daniela, "Efecto del estradiol sobre la neurogénesis en el estriado lesionado con ácido kaínico en la rata hembra adulta",   
noviembre 
de 2007.

\item Mercadillo Caballero, Roberto Emmanuele, "Correlatos Cerebrales de la Percepción del Sufrimiento en otro: Un estudio por Resonancia Magnética 
Funcional",   
mayo de 2007.

\item Cipriano, Margarita de Jesús, Diferencias entre imágenes anisotrópicas por difusión de sujetos control y pacientes con enfermedad de parkinson 
idiopática, 
UNAM-INB,   2007.

\item Díaz Trujillo, A., “Identificación de genes asociados con la consolidación de la memoria en el neoestriado mediante microarreglos de cDNA”, Maestría 
en 
ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2005.

\item Herrera-Alarcón, J., “Evaluación del desarrollo de las células de sertoli en ovinos durante el período postnatal”, Maestría en ciencias 
(neurobiología), 
UNAM-INB,   2005.

\item Arroyo-Helguera, O. E., “Papel regulatorio de la región 3 no traducible de los RNA mensajeros de la enzima desyodasa tipo 1: Efecto sobre su 
traducción y 
estabilidad”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2004.

\item Morales-Vega, D. A., “Estudio de la activación medular por medio de la resonancia magnética funcional”, Maestría en ciencias (neurobiología), 
UNAM-INB,   
2003.

\item 
Galindo-Martínez, L. E., “Efecto del agotamiento de serotonina cerebral sobre los procesos de adquisición y retención en una tarea de evitación 
activa”, 
Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2003.

\item Hurtazo-Oliva, H. A., “Evaluación del funcionamiento del sistema vomeronasal por fos en ratas macho con lesiones del área preóptica media del 
hipotálamo 
anterior”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2002.

\item González-Torres, M., A., “Localización de los receptores s estriadol en el hipotálamo de la oveja y sus variaciones en relación con el parto y la 
conducta 
maternal”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2002.

\item Castillo-Martín del Campo, C. G., “Trasplante de una línea celular inmortalizada productora de gaba en amígdala de la rata albina”, Maestría en 
ciencias 
(neurobiología), UNAM-INB,   2002.

\item Gutiérrez de la Barrera, A., “Efectos del factor de crecimiento I tipo insulina en la muerte celular normal durante el desarrollo retiniano en 
roedores”, 
Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2001.

\item Huerta-Ocampo, I., “Dimorfismo sexual en la comisura anterior de la rata: Estudio morfológico y morfométrico”, Maestría en ciencias (neurobiología), 
UNAM-INB,   2001.

\item Geovannini-Acuña, H., “Reevaluación del papel de la actividad neuronal asociada con el uso y de la densidad de inervación periférica en la plasticidad 
sensorial modal de la neocorteza de la rata”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2001.

\item Hernández-Montiel, H. L., “Control del crecimiento axonal longitudinal en el sistema nervioso central de vertebrados”, Maestría en ciencias 
(neurobiología),UNAM-INB,   2001.

\item Mena-Segovia, J., “Efectos de la lesión excitotóxica del estriado sobre la actividad electroencefalográfica durante el ciclo vigilia sueño en la rata 
albina”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2001.

\item Uribe-Querol, E., “Efecto directo de esteroides ováricos sobre la secreción de GnRH”, Maestría en ciencias (neurobiología), UNAM-INB,   2000.

\item Alonso-Onofre, F., “Diferenciación Funcional entre la región dorsal y ventral del estriado en el aprendizaje visuoespacial”, UNAM-INB, Maestría en 
ciencias 
(neurobiología),   1999.

\end{enumerate}

\end{document}

