\textbf{Agradecimientos en tesis de doctorado}

\hfill

\begin{enumerate}

\item Sánchez Moncada, I.C., “PARTICIPACIÓN DE LAS CORTEZAS PREMOTORAS EN EL FENÓMENO DE GENERALIZACIÓN TEMPORAL ENTRE 
TAREAS 
DE PERCEPCIÓN TEMPORAL Y TAREAS RÍTMICAS MOTORAS”, DOCTORADO EN CIENCIAS BIOMÉDICAS, Créditos en: Tesis Doctorado, 
noviembre de 2024.

\item RODRÍGUEZ-VIDAL, LL., “ESTUDIO DE LA CONECTIVIDAD FUNCIONAL EN ESTADO DE REPOSO DEL CLAUSTRUM”, DOCTORADO EN CIENCIAS 
BIOMÉDICAS, UNAM, 2023, Créditos en: Tesis Doctorado, diciembre de 2023.

\item Aguilar-Moreno, J. A., “Conducta sexual y actividad cerebral evaluada por resonancia magnética por incrementos de 
manganeso (MEMRI) en ratas hembra de la cepa Wistar”, Instituto de Neurobiología, 2023, Créditos en: Tesis Doctorado, 
noviembre de 2023.

\item Olalde Mathieu, V.E., "CONECTIVIDAD FUNCIONAL CEREBRAL RELACIONADA A COMPONENTES DE LA RESPUESTA EMPATICA EN 
PSICOTERAPEUTAS, Créditos en: Tesis Doctorado, diciembre de 2022.

\item Gracia-Tabuenca, Z., “Desarrollo de la conectividad funcional cerebral en la adolescencia y su correlato 
con el desempeño cognitivo”, Instituto de Neurobiología, UNAM, Créditos en: Tesis Doctorado, noviembre de 2020.

\item Ortiz Retana, J. J., “Redes cerebrales en estado de reposo de topillo de la pradera (microtus ochrogaster)”, 
Doctorado 
en Ciencias Biomedicas (Neurobiología), INB-UNAM,, Créditos en: Tesis Doctorado, mayo de 2019.

\item Rodríguez Cruces, R., “Anormalidades de la conectividad cerebral y deterioro cognitivo en la epilepsia del lóbulo 
temporal”, Doctorado en Ciencias Biomédicas (Neurobiología), INB-UNAM, Créditos en: Tesis Doctorado, mayo de 2019.

\item García Gomar, María G., “Tractografía del Subtálamo en Pacientes con Enfermedad deParkinson”, Créditos en: Tesis 
Doctorado, julio de 2017.

\item Reyes-Aguilar, Azalea, "Correlatos Neuronales de la Inferencia de Estados Mentales de Otros Contextos de Cooperación 
VS 
No Cooperación", Créditos en: Tesis Doctorado, septiembre de 2016.

\item Alejandra A. Angulo Perkins, "Identificación mediante resonancia magnética funcional de regiones corticales que 
participan en la percepción de la música y el habla", Instituto de Neurobiología, UNAM, Créditos en: Tesis Doctorado, 
diciembre de 2015.

\item Sofía González-Salinas, "Eventos Moleculares Asociados a la Evocación de la Memoria y a la Extinción", Instituto de 
Neurobiología, UNAM, Créditos en: Tesis Doctorado, diciembre de 2015.

\item Martha B. Moreno-García, "Correlación entre área y la microestructura del Cuerpo Calloso y Pocesos Cognitivos en 
niños 
de 7 a 9 años", Instituto de Neurobiología, UNAM, Créditos en: Tesis Doctorado, septiembre de 2015.

\item Mercadillo-Caballero R.E., “Correlatos Cerebrales de la Experiencia Emocional de Compasión y la Impulsividad”, Tesis 
Doctoral, Instituto de Neurobiología., Créditos en: Tesis Doctorado, noviembre de 2012.

\item Pasaye Alcaraz, E. H., "Resonancia Magnética Funcional a 3.0 T en sujetos amputados durante la sensación del Miembro 
Fantasma", Instituto de Neurobiología, Créditos en: Tesis Doctorado, noviembre de 2011.

\item Sandoval Minero, M.T, "Regulación de la proyección axonal de neuronas decusantes en el rombencéfalo caudal", Créditos 
en: Tesis Doctorado, 2008.

\item Martín González, Cecilia, "Regulación Gabáergica de la actividad de las adenilato ciclasas en las células GT1", 
Créditos en: Tesis Doctorado, 2007.

\item Frías Castañeda, María del Carmen,"Efecto de la desnutrición posnatal en la morfología celular del bulbo olfatorio", 
Créditos en: Tesis Doctorado, 2007.

\item Martínez-García, M. I., “Participación del hipocampo en la memoria de largo plazo”, Doctorado en ciencias biomédicas, 
UNAM-INB, Créditos en: Tesis Doctorado, 2003.

\end{enumerate}
