\textbf{Congresos Nacionales}

\hfill

\begin{enumerate}

\item Martínez-Soto, J., González-Santos, L., Ponencia: Influencias Ambientales en la Restauración Psicológica, Modalidad: 
Presencial, XXXVI Congreso Interamericano de Psicología, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: Nacional, julio de 2017.


\item Martínez Soto, J., Gonzalez--Santos, L. y Barrios, F.A., Poster: CORRELATOS NEURALES Y PSICOLOGICOS DE 
LA PERCEPCION DE AMBIENTES RESTAURADORES, Modalidad: Presencial, “Corteza Prefrontal: Cognición y Conducta”, País: México, 
Tipo: Otro, Ámbito: Nacional, noviembre de 2013.

\item Martínez Soto, J., Gonzalez-Santos, L. y Barrios, F.A., Poster: Paradigma experimental de restauración psicológica 
ambiental con resonancia magnética funcional, Modalidad: Presencial, XV REUNION DE NEUROIMAGENES, País: México, Tipo: 
Encuentro, Ámbito: Nacional, noviembre de 2013.

\item Nanni-Zepeda. M., Martinez- Soto, J., Barrios-Alvarez, F., Pasaye-Alcaraz E., Gonzalez-Santos L., Ponencia: Correlatos 
neurales de la observación natural de un video, Modalidad: Presencial, XV REUNION DE NEUROIMAGENES, Centro de Investigación 
en Matemáticas AC, CIMAT, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: Nacional, octubre de 2013.

\item Reyes-Aguilar, A., Barrios Álvarez, A. F., González-Santos, L., Pasaye Alcaraz E., Ponencia: CORRELATOS NEURONALES DE LA 
EMPATÍA EN CONTEXTOS DE JUSTICIA E INJUSTICA, Modalidad: Presencial, XV REUNION DE NEUROIMAGENES, País: México, Tipo: 
Congreso, Ámbito: Nacional, octubre de 2013.

\item González-Santos L., Méndez O., Angulo-Perkins A., Ortiz-Retana J., López-Sánchez L., Barrios F.A., Concha L., Poster: 
“Examinando la Microestructura Cerebral del Conejo utilizando Análisis Tensorial de cortes histológicos”, Modalidad: 
Presencial, XIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, 
INB-UNAM, INB-UNAM, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Nacional, 2012.

\item Martínez-Soto J., González-Santos L. Y Barrios F.A., Poster: “Bioetica y Neurosciencias para la Promoción de la Salud 
Humana”, Modalidad: Presencial, XIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, Instituto de Neurobiología 
UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, INB-UNAM, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Nacional, 2012.

\item Romero Meléndez C., González-Santos L., Poster: “El problema de Dido”, Modalidad: Presencial, 45 Congreso Nacional de la 
Sociedad Matemática Mexicana, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: Nacional, 2012.

\item Romero Meléndez C., González-Santos L., Ponencia: “Generación de trayectorias para sistemas diferencialmente planos”, 
Modalidad: Presencial, 45 Congreso Nacional de la Sociedad Matemática Mexicana, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Nacional, 2012.

\item Rodgers, CM, Barrios, FA, Ortiz JJ, Gonzalez-Santos, L, Romero A, Romero-Romo, J, Poster: "Brain Structural Differences 
Associated with Phantom Limb Sensation: A Voxel-Based Morphometry", Modalidad: Presencial, Annual Biomedical Research 
Conference for Minority Studens, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Nacional, 2005.

\item Caicedo, R.E., Quintanar, A., Gutierrez-Ospina, G., González, S.L., Martínez de la Escalera, G., y Clapp, C. , Poster: 
"Efecto de los estrogenos sobre la vascularización del utero en la rata", Modalidad: Presencial, Congreso Nacional de 
Ciencias Fisiológicas, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: Nacional, 1999.

\end{enumerate}


