\textbf{Locales}

\hfill

\begin{enumerate}

\item  González Santos, L., González Pérez, E. and Alcauter, S, Poster: IMPROVING INTENSITYBIASED VIDEOS TO EVALUATE THE MORRIS 
WATER MAZE TEST, Modalidad: Presencial, XXIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, Instituto de Neurobiología 
UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, INB-UNAM, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, septiembre de 2022.

\item  Ayala-Sumuano, J.T., López-Victorio, C.J., Lozano-Flores, C., González-Gallardo, A., GonzálezSantos, L., Wray, G., 
Varela-Echavarría, A., Poster: "Alta carga de mutaciones en el ADN mitocondrial: Ejemplo de un genoma dinámicamente 
estable", Modalidad: Presencial, 22 Jornadas Académicas, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, INB-UNAM, 
País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, octubre de 2015.


\item  López-Victorio, C.J., Ayala-Sumuano, J., Lozano-Flores, C., González-Santos, L., Linares-Belman, P.B., 
Varela Echavarría, Poster: Analísis comparativo del transcriptoma del talencéfalo de ratón y pollo durante el desarrollo 
embrionario", Modalidad: Presencial, 22 Jornadas Académicas, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, 
INB-UNAM, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, octubre de 2015.

\item  Vázques, D, Martínez-Soto, J, Barrios, F.A., González-Santos, L., Pasaye, E., Alcauter, S., Poster: "Conectividad 
Funcional de la amígdala de reposo después de un evento estresante", Modalidad: Presencial, 22 Jornadas Académicas, 
Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, INBUNAM, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, octubre de 
2015.

\item  López-Victorio C.J., Ayala-Sumuano J., Lozano-Flores C., González-Santos L., Echavarría V., Poster: ANÁLISIS COMPARATIVO 
DEL TRANSCRITÓMA DEL TELENCÉFALO DE RATÓN Y POLLO DURANTE EL DESARROLLO EMBRIONARIO, Modalidad: Presencial, Jornada 
Académicas, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, septiembre de 2014.

\item  Reyes-Aguilar A., González-Santos P., Pasaye E. y Barrios F.A.,, Poster: Empatía En Contextos De Cooperación Y 
No-Cooperación, Modalidad: Presencial, Jornada Académicas, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, INB-UNAM, 
País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, septiembre de 2014.

\item  González-Santos L., Ortiz, J. J., Pasaye E. H., Concha L., Barrios F.A., Ponencia: "LOCALIZADOR DIGITAL DE ESTRUCTURAS 
ANATÓMICAS EN IMÁGENES PORRESONANCIA MAGNÉTICA REFERIDAS A UN ESPACIO ESTEROTAXICO", Modalidad: Presencial, Jordanas 
Académicas, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, septiembre de 2011.

\item  Martínez-Soto, Joel; Gonzales-Santos, L. y Barrios, F. A., Poster: "OBTENCIÓN DE LAS CUALIDADES AFECTIVAS DE TRES TIPOS 
DE AMBIENTES", Modalidad: Presencial, Jornadas Académicas, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, septiembre de 2011.

\item  Ortiz-Retana J.J., González-Santos L., Rodríguez Ll., Márquez J., Ricardo J., Mercadillo R.E., Barrios F.A., Poster: 
ATLAS CEREBRAL PROMEDIO DE ONCE NIÑOS Y ONCE NIÑAS DE SEIS A OCHO AÑOS DE EDAD, Modalidad: Presencial, xvi Jornadas 
Conmemorativas, País: México, Tipo: Congreso, Ámbito: Local, septiembre de 2009.

\item  González-Santos, L., Ortiz, J.J., Barrios, F.A., Poster: "Resonancia Funcional por relación a evento a 1.0 T", 
Modalidad: Presencial, Jornadas , País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, octubre de 2006.

\item  Silis, J.J., González-Santos L., Larriva-Sahd, Barrios, F.A., Poster: "Segmentación y cantificación automatica de 
estructuras de interés a partir de imágenes digtales del microscopio electrónico", Modalidad: Presencial, Jornadas, País: 
México, Tipo: Congreso, Ámbito: Local, septiembre de 2006.

\item  González-Santos L., Barrios A.,F., Poster: "Segmentación de Imagen Digital", Modalidad: Presencial, Jornadas del 
Instituto de Neurobiología, País: México, Tipo: Jornadas, Ámbito: Local, 2003.

\item  González-Santos, L., Correa, F., Taller: "L-Sistemas y Gráficas de Fractales", Modalidad: Presencial, Reunión Académica 
de Física y Matemáticas, País: México, Tipo: Encuentro, Ámbito: Local, agosto de 1998.

\end{enumerate}



