\textbf{Congresos Internacionales}

\hfill

\begin{enumerate}

\item Reyes-Aguilar, A., Pasaye, E.H., González-Santos, L., Barrios, F.A., Poster: "Sex differences in Empathy for Positive 
and Negative Situations in Social Context", Modalidad: Presencial, 21 Annual Meeting of the Organization for Human Brain 
Mapping, OHBM, OHBM, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2015.

\item Vázquez Carrillo,D., Martínez-Soto, J., Alcauter, S., Pasaye E., González-Santos, L., Barrios, F.A., Poster: "Resting 
State Conectivity of the amygdala after the exposure to a stressful video", Modalidad: Presencial, Society for 
Neuroscience, Society for Neurocience, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, octubre de 
2015.

\item Martinez-Soto J., Barrios F.A., Gonzalez L., Pasaye E., Poster: Attentional patterns during the view of environments with low vs. high 
restorative potential, Modalidad: Presencial, OHBM Annual Meeting, País: 
Alemania, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2014.

\item Reyes-Aguilar A., Pasaye E., González-Santos L., Barrios F.A., Poster: Empathy in Cooperative and Non-Cooperative 
Context, Modalidad: Presencial, OHBM Annual Meeting, País: Alemania, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2014.

\item Rodríguez-Nieto, G., Mercadillo, R., Martínez-Soto, J., González-Santos, L., Barrios, F., Poster: Hemodynamic response 
and functional connectivity in women and men while experiencing compassion, Modalidad: Presencial, 19th Annual Meeting of 
the Organization for Human Brain Mapping, OHBM, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, 
junio de 2013.

\item Martínez-Soto, González-Santos L., Barrios F.A., Poster: “Psychological Environmental Restoration: An Evaluation of some 
Neural Correlates”, Modalidad: Presencial, 22nd International Association People Environment Studies (IAPS), País: Reino 
Unido, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, 2012.

\item Martínez-Soto J., González-Santos L., Pasaye E.H. and Barrios F.A., Poster: “Exploration of neural correlates of 
restorative environment exposure through fMRI”, Modalidad: Presencial, Academy of Neuroscience for Architecture, País: 
Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, 2012.

\item Moreno B., Concha L., González-Santos L., Ortiz J., Barrios F.A., Poster: “Cognitive and Executive Capacities Correlate 
with Corpus Callosum Area in Healthy Children”, Modalidad: Presencial, OHBM, País: China, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, 2012.

\item Moreno M.B., Concha L., González-Santos L., Ortiz J.J., Barrios F.A., Ponencia: “Correlación entre regiones del Cuerpo 
Calloso (CC) y habilidades cognitivas en infantes sanos”, Modalidad: Presencial, VII Congreso Internacional Cerebro y 
Mente, I Congreso Antioqueño de Neurología y Neuropediatría, País: Colombia, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, 2012.

\item Gonzalez, L., Ortiz, J., Pasaye, E., Barrios, F.A., Poster: "Etiquetando estructuras cerebrales en el espaciode 
Talairach, utilizando Imágenes de ResonanciaMagnética", Modalidad: Presencial, XIII Reunión de Neuroimagen, País: México, 
Tipo: Encuentro, Ámbito: Internacional, octubre de 2011.

\item Moreno, B., Concha, L., Gonzalez-Santos, L., Ortiz, J., Barrios, F., Poster: "Phonological Awareness correlate with 
Caudate Nucleus and Amygdala Volumes in Healthy Children", Modalidad: Presencial, 17th, Annual Meeting, País: Canadá, Tipo: 
Congreso, Ámbito: Internacional, 2011.

\item Beatriz Moreno, Luis Concha, Leopoldo González-Santos, Juan Ortiz, Fernando Barrios, Poster: "Intellect, Apparent 
Diffusion Coefficient, and width of Corpus Callosum in Healthy Children", Modalidad: Presencial, HBM2010, 16th Annual 
Meeting of the Organization for Human Brain Mapping, País: España, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2010.

\item Romero M.C., González-Santos L., Poster: “Curvas Elásticas en la Esfera y el Plano Hiperbólico”, Modalidad: Presencial, 
1 er. Congreso Multidisciplinario de Ciencias Aplicadas en Latinoamerica, País: Nicaragua, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, 2010.

\item Ortiz, JJ, González-Santos, L, Rodriguez, LI, Márquez, J., Barrios, FA, Poster: "Brain atlas of children six to eight 
years old", Modalidad: Presencial, OHBM 15th Annual Meeting, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, junio de 2009.

\item Romero-Meléndez, C, González-Santos, L, Poster: "Curvas elásticas en superficies de cuvatura seccional constante", 
Modalidad: Presencial, III CLAM Congreso Latino Americano de Matemáticos, País: Chile, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, septiembre de 2009.

\item Romero-Meléndez, C, González-Santos, L, Poster: "Planificación de Trayectorias y Complejidad Métrica en el Problema de 
los Cuerpos Rodantes", Modalidad: Presencial, 9o Congreso Interamericano de CAIP, País: Uruguay, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, agosto de 2009.

\item Ortiz, JJ, González-Santos, L, Mercadillo, RE, Barrios, FA, Poster: "MRI Children Atlas Based on a Robust Estimator", 
Modalidad: Presencial, Annual 16th Scientific Meeting, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: 
Internacional, mayo de 2008.

\item Barrios, F.A., Rodgers, C., Ortiz, J.J., González-Santos, L., Romero, A., Romero-Romo, J.J., Poster: "A VBM study in lower limb amputees", 
Modalidad: Presencial, 12th Anual Meeting Human Brain 
Mapping, País: Italia, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2006.

\item Romero-Romo, J.I., Rodgers, C., Ortiz, J.J., Gonzalez, L., Romero, A., Barrios, F. A., Poster: "Plasticity changes as 
reorganization of pre-motor cortex in lower limb amputees: a VBM study", Modalidad: Presencial, ISMRM 14th Scientific 
Meeting, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, mayo de 2006.

\item Barrios, F.A., Ollervides, Marina A., Ortiz, Juan J., González L., and Romero, Jose A., Poster: "Simple activation 
tasks in fMRI at 1.0 T, fail to produce good cross subject co-localization", Modalidad: Presencial, Thirteenth Scientific 
Meeting and Exhibition, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, mayo de 2005.

\item Rodgers, C., Barrios, F., Ortiz, J. J., González-Santos, L., Romero, A., Romero-Romo, J., Poster: "Brain structural 
differences associated with phantom limb sensation: a voxel-based morphometry study", Modalidad: Presencial, ABRCMS, País: 
Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, noviembre de 2005.

\item Barrios, F. A., González-Santos, L., Favila, R., Fernández, J., Alonso, M., Salgado, P., Poster: "Behavioral deficits 
in Huntington’s disease correlate with tissue differences measured with MRI", Modalidad: Presencial, ISMRM, País: Japón, 
Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, mayo de 2004.

\item Morales, F.M., Paredes, González-Santos, L., Mejia, C., Varela-Echavarría, A., Larriva-Sahd, J., Poster: "Sexual 
dimorphism gene expression in neonate hypothalamus", Modalidad: Presencial, 13th of Neuroscience: From molecules to 
behavior, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, noviembre de 2004.

\item Torrero, C., Medina, I., Gutiérrez, G., Regalado, M., González-Santos, L., Salas, M, Poster: "Interaction between 
undernutrition and unilateral olfactory occlusion upon synaptic vesicles (Sv) of olfactory bulb (Ob) in the rat", 
Modalidad: Presencial, 1st International Meeting of Latin American Society of Developmental Biologists, País: Chile, Tipo: 
Congreso, Ámbito: Internacional, junio de 2003.

\item Barrios, F., González-Santos, L., Favila, R., Rojas, R., Sánchez-Cortazar, J., Poster: "Adaptive robust filters in 
MRI", Modalidad: Presencial, SPIE's International Symposium on Medical Imaging, País: Estados Unidos de América, Tipo: 
Congreso, Ámbito: Internacional, febrero de 2002.

\item García, J. U., González-Santos, L., Favila, R., Rojas, R., Barrios, F. A., Poster: "3D MRI segmentation based on 
backpropagation neural network with robust supervised training", Modalidad: Presencial, SPIE's International Symposium on 
Medical, País: Estados Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, febrero de 2000.

\item González-Santos, L., Rojas, R., Sossa-Azuela, J.H., Barrios, F., Poster: "MRI Segmentation Based on Region Growing with 
Robust Estimation", Modalidad: Presencial, SPIE's International Symposium on Medical Imaging, País: México, Tipo: Congreso, 
Ámbito: Internacional, 1999.

\item Barrios, F., González-Santos, L., Rojas, R., Salgado, P., Sánchez-Cortazar, J., Reynoso-Padilla, G., Poster: "Automatic 
Image Segmentation of 3D MRI Images, Based on 3D Robust Statistical Filters", Modalidad: Presencial, RSNA, País: Estados 
Unidos de América, Tipo: Congreso, Ámbito: Internacional, 1998.

\item González-Santos, L., Reyes, M.A., Sossa, J.H., Rojas, R., Salgado, P., Sánchez-Cortazar J., Barrios, F.A., Ponencia: 
"Segmentación semiautomática por crecimient de regiones con estimación robusta. Aplicación a imágenes por resonancia 
magnética", Modalidad: Presencial, 1er. Congreso Latinoamericano de Ingeniería Biomédica, País: México, Tipo: Congreso, 
Ámbito: Internacional, 1998.

\end{enumerate}



