\textbf{Cursos recibidos}

\begin{enumerate}

\item AFNI Bootcamp, 1 Semana, Presencial, 35 horas, UNAM, Campus 
Juriquilla, Querétaro, México, noviembre, 2024.

\item FSL, 1 Semana, Presencial, 40 horas, University of British 
Columbia, Vancouver, Canadá, junio, 2017

\item XNAT, Workshop, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 6, Total de horas: 30, St Louis MO, País: 
Estados Unidos de América, Fecha de inicio: junio de 2016, Fecha de 
conclusión: junio de 2016.

\item Míneria de datos y Datawarehouse, Duración: Otro, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 12, Total de horas: 12, 
Facultad de Contaduría y Administración, UNAM, País: México, Fecha de inicio: marzo de 2007, Fecha de conclusión: marzo de 
2007.

\item Teórico - práctico de Microscopia, Duración: Otro, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 10, Total de horas: 10, 
Instituto de Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: abril de 2005, Fecha de conclusión: abril de 2005.

\item Resolución y Definición en el Procesamiento de Imagen Digital , Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 16, Total de horas: 16, Alta Tecnología en laboratorios S.A., País: México, Fecha de inicio: octubre de 2001, Fecha 
de conclusión: octubre de 2001.

\item Administración de sistemas de Videoconferencia, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 24, Total 
de 
horas: 24, DGSCA-VTEL Corporation, D.F. México., País: México, Fecha de inicio: septiembre de 1997, Fecha de conclusión: 
septiembre de 1997.

\item Operator Training II Avanzado, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, 
Tandem Computers Software Education, D.F., México, País: México, Fecha de inicio: abril de 1992, Fecha de conclusión: abril 
de 1992.

\item Gerencia Moderna, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, Centro 
Educacional 
para el Norte de América Latina, D.F., México, País: México, Fecha de inicio: febrero de 1992, Fecha de conclusión: febrero 
de 1992.

\item Planeación de la Capacidad en Informática , Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de 
horas: 40, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina. D.F. México, País: México, Fecha de 
inicio: octubre de 1991, Fecha de conclusión: octubre de 1991.

\item Metodología de la Planeación Estratégica, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de 
horas: 40, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, D.F., México, País: México, Fecha de 
inicio: septiembre de 1991, Fecha de conclusión: septiembre de 1991.

\item Lenguaje Ensamblador, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, IBM de 
México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, D.F., México, País: México, Fecha de inicio: marzo de 
1990, Fecha de conclusión: marzo de 1990.

\item Migración a MVS/XA 2.20, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, IBM de 
México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, D.F. México., País: México, Fecha de inicio: diciembre de 
1989, Fecha de conclusión: diciembre de 1989.

\item CICS Determinación de Problemas, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, 
IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina. D.F. México., País: México, Fecha de inicio: 
noviembre de 1989, Fecha de conclusión: noviembre de 1989.

\item MVS Determinación de Problemas , Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, 
IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina. D.F. México., País: México, Fecha de inicio: 
noviembre de 1989, Fecha de conclusión: noviembre de 1989.

\item VTAM Determinación de Problemas, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, 
IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, D.F, México, País: México, Fecha de inicio: octubre 
de 1989, Fecha de conclusión: octubre de 1989.

\item JES2 Implantación, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, IBM de México, 
S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, D.F., México, País: México, Fecha de inicio: junio de 1988, Fecha 
de conclusión: junio de 1988.

\item Ambiente de Comunicación de Datos, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 
40, 
, País: México, Fecha de inicio: marzo de 1988, Fecha de conclusión: marzo de 1988.

\item TSO Utilización, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 40, Total de horas: 40, , País: México, 
Fecha de inicio: marzo de 1988, Fecha de conclusión: marzo de 1988.

\end{enumerate}
