\textbf{Docencia Cursos Especiales}

\hfill

\begin{enumerate}

\item “Análisis Estadístico Multivariado”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 24, Total de horas: 24, 
Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2020, Fecha de conclusión: enero de 2020.

\item “Introducción a la Computación y Programación del Lenguaje R con ESTADÍSTICA”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, 
Horas por semana: 24, Total de horas: 24, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2020, 
Fecha de conclusión: enero de 2020.

\item “Introducción a la Computación y Programación en Lenguaje PYTHON”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 24, Total de horas: 24, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2020, Fecha de 
conclusión: enero de 2020.

\item “Curso teórico práctico de Resonancia Magnética funcional”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 16, Total de horas: 16, 
Instituto de Neurobiología-UNAM, País: México, Fecha 
de inicio: diciembre de 2019, Fecha de conclusión: diciembre de 2019.

\item “Introducción al Lenguaje de Programación ‘R’ con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 20, Total de horas: 20, Instituto de Neurobiología-UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2019, Fecha de 
conclusión: junio de 2019.

\item “Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2017, Fecha de 
conclusión: junio de 2017.

\item “Análisis Estadístico Multivariado con R”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de 
horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2017, Fecha de conclusión: enero de 
2017.

\item Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2017, Fecha de 
conclusión: enero de 2017.

\item “Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas 
por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2017, Fecha 
de conclusión: enero de 2017.

\item Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 
30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2016, Fecha de 
conclusión: julio de 2016.

\item Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX (Instr), Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, 
Horas por semana: 30, Total de horas: 12, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2016, 
Fecha de conclusión: junio de 2016.

\item Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 
30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2016, Fecha de 
conclusión: enero de 2016.

\item Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX (Instr), Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, 
Horas por semana: 30, Total de horas: 12, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2016, 
Fecha de conclusión: enero de 2016.

\item R CON ESTADÍSTICA", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2015, Fecha de conclusión: julio de 2015.

\item R con ESTADISTICA, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de horas: 30, Instituto de 
Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: julio de 2014, Fecha de conclusión: agosto de 2014.

\item R con ESTADISTICA, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de horas: 30, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2014, Fecha de conclusión: enero de 2014.

\item SHELL – UNIX, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de horas: 30, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2014, Fecha de conclusión: enero de 2014.

\item “Introducción al lenguaje R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 20, Total de 
horas: 20, Instituto de Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: julio de 2012, Fecha de conclusión: julio de 2012.

\item Matemáticas para el Análisis de Imagen Digital, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 12, Total 
de horas: 12, , País: México, Fecha de inicio: octubre de 2008, Fecha de conclusión: octubre de 2008.

\item SPSS, Análisis Estadístico", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 20, Total de horas: 20, 
Juriquilla, QRO, País: México, Fecha de inicio: noviembre de 2006, Fecha de conclusión: noviembre de 2006.

\item Análisis multivariado", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 16, Total de horas: 16, Juriquilla, 
Qro, País: México, Fecha de inicio: septiembre de 2006, Fecha de conclusión: septiembre de 2006.

\end{enumerate}

