\textbf{Otros Agradecimientos}

\hfill

\begin{enumerate}

\item Cisneros Mejorado, A. J* ., Hernández Cortés, A., Vélez Uriza, F. and Arellano, R. O., “DEMYELINATION AND REMYELINATION 
IN A PRECLINICAL MULTIPLE SCLEROSIS ANIMAL MODEL, APPROACHED LONGITUDINALLY, HISTOLOGICALLY AND FUNCTIONALLY”, XXXI 
Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre 
de 2024.

\item Guerrero-Morales, J.R., García Miranda, L., Sánchez-Yépez, J., Mendoza-Trejo,Ma. S., GarcíaGomar, Ma. G., Giordano, M., 
Rodríguez-Córdova, V.M., “Cambios en el sistema nervioso central medidos por tensor de difusión en un modelo de exposición 
repetida al herbicida atrazina en roedores”, XXVI Reunión conjunta de Procesamiento de Neuroimágenes y Visión 
Computacional, CIMAT-Guanajuato, 9 al 11, octubre de 2024.

\item Ocampo Lunam P., Carbajal-Valenzuela, C.C., Fair, M., García-Gomar, M.G., “Estudio de la microestructura de los núcleos 
de la vía auditiva en adultos jóvenes mediante Imágenes de Resonancia Magnética”, XXVI Reunión conjunta de Procesamiento de 
Neuroimágenes y Visión Computacional, CIMAT-Guanajuato, 9 al 11 de octubre, octubre de 
2024.

\item Badillo Sanjuanero, S., Mendoza Medina, V., Ramírez González, D., Licea Haquet, G. L., Espinosa Méndez, I. M., Robles 
Rodríguez, G. D., Piña Hernández, A., Zaldivar, E., Medina Rivera, A., Ruiz Contreras, A. E., Rentería, M., Alcauter, S. 
and Domínguez Frausto, C. A., “ASOCIACIÓN DE LA EDAD CON EL VOLUMEN CORTICAL EN UNA MUESTRA DE ADULTOS MEXICANOS”, XXXI 
Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, Créditos en: XXXI Jornadas Académicas del Instituto 
de Neurobiología., septiembre de 2024.

\item Espinosa Méndez, I. M., Díaz Patiño, J. C., Ramírez González, D., Román López, T. V., Sánchez Moncada, C. I., Robles 
Rodríguez, G. D., Licea Haquet, G. L., Domínguez Frausto, C. A., Piña Hernández, A., Encarnación Fernández, K. V., Zamora 
Suárez, A., Dorantes Larrauri, M., Medina Rivera, A., Ruiz Contreras, A., Rentería, M. and Alcauter, S., “GENETIC 
CONTRIBUTIONS OF THE FUNCTIONAL CONNECTOME TOPOLOGY IN THE MEXICAN POPULATION”, XXXI Jornadas Académicas del instituto de 
Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, Créditos en: XXXI Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología., septiembre de 
2024.

\item Alfaro Moreno, J. I., González Pérez, E. G., Carranza Aguilar, C. J. and Alcauter, S., “MORPHOLOGICAL CHANGES IN MOTOR 
CORTICES AND THEIR RELATIONSHIP WITH MOTOR PERFORMANCE OF RATS EXPOSED TO AN AEROBIC EXERCISE REGIMEN”, XXXI Jornadas 
Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, Créditos en: XXXI Jornadas Académicas del Instituto de 
Neurobiología., septiembre de 2024.

\item Encarnación Fernández, K. V., Zamora Suárez, A., Ramírez González, D., Licea Haquet, G. L., Espinosa Méndez, I. M., 
Robles Rodríguez, G. D., Piña Hernández, A., Zaldivar, E., Medina Rivera, A., Ruiz Contreras, A. E., Rentería, M., 
Alcauter, S. and Domínguez Frausto, C. A., “PREVALENCIA DE HALLAZGOS RADIOLÓGICOS EN IMÁGENES POR RESONANCIA MAGNÉTICA DEL 
REGISTRO MEXICANO DE GEMELOS”, XXXI Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, Créditos en: 
XXXI Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología., septiembre de 2024.

\item Varela Correa B* ., Garay, E. and Arellano, R. O1 ., “MOLECULAR CHARACTERIZATION OF BINDING SITE OF CCB IN 
OLIGODENDROGLIAL GABAA RECEPTOR 3-2-1”, XXXI Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, 
Créditos en: XXXI Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología., septiembre de 2024.

\item Rasgado-Toledo, J., Angeles-Valdez, D., Maya-Arteaga, J. P., Carranza-Aguilar, C., Lopez-Castro, A., 
Trujillo-Villarreal, L., Serrano, M. S., Medina-Sánchez, D., Elizarrarás-Herrera, A. D. and GarzaVillarreal, E., “STRESS 
INCREASES ETHANOL CONSUMPTION IN THE ACUTE PHASE BUT NOT IN THE CHRONIC OF AN IA2BC MODEL”, Jornadas Académicas del 
Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre 
de 2023.

\item Vélez-Uriza, F., Cisneros-Mejorado, A., Garay, E. and Arellano, R. O., “LA ADMINISTRACIÓN SISTÉMICA DE LA CARBOLINA 
N-BUTIL-CARBOLINA3- CARBOXILATO (CCB) PROMUEVE LA REMIELINIZACIÓN EN EL MODELO DE DESMIELINIZACIÓN POR CUPRIZONA”, 
Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de 
Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Cisneros-Mejorado, A., Ordaz, R. P., Garay, E., and Arellano-Ostoa, R, "CARBOLINES THAT ENHANCE GABAAR RESPONSE 
EXPRESSED IN OLIGODENDROCYTES PROMOTE REMYELINATION IN AN IN VIVO RAT MODEL OF FOCAL DEMYELINATION”, Jornadas Académicas 
del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, 
noviembre de 2023.

\item Hernández, A., Cisneros-Mejorado, A., Sierra-Camacho, J. J., Arellano, R. O. and MartínezTorres, A., “NEURAL PROGENITOR 
CELL TRANSPLANTATION FOR THE REGENERATION THERAPY IN A HEMI-PARKINSON DISEASE MODEL”, Jornadas Académicas del Instituto de 
Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Trujillo-Villarreal, L.A., Cruz-Carrillo, G., Angeles-Valdez, D., Garza-Villarreal, E. and CamachoMorales, A., “EFECTO 
TRANSGENERACIONAL DE LA PROGRAMACIÓN FETAL POR DIETA MATERNA SOBRE LA ESTRUCTURA CEREBRAL Y SU ASOCIACIÓN A CONDUCTAS 
SIMILARES A LA ANSIEDAD EN RATAS MACHO”, Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas 
Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Moreno, J. A., González-Pérez, E. G., Rocha-García, M., Carranza-Aguilar, C. J. and AlcauterSolórzano, S., “CAMBIOS 
MORFOLÓGICOS EN LAS CORTEZAS CEREBRALES MOTORA PRIMARIA Y MOTORA SECUNDARIA Y SU RELACIÓN CON EL DESEMPEÑO MOTRIZ DE RATAS 
WISTAR EXPUESTAS A UN RÉGIMEN DE EJERCICIO AERÓBICO”, Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, 
Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Espinosa-Méndez, I.M., Román-López, T. V., Ramírez-González, D., Sánchez-Moncada, C. I., Díaz-Téllez, X., 
Domínguez-Frausto, C. A., Murillo-Lechuga, V., López-Camaño, X. J., GuzmánTenorio, G. E., Robles-Rodríguez, G. D., 
Ortiz-Tapia, E. B., Piña-Hernández, A., Aldana-Assad, O.., Medina-Rivera, A., Ruiz-Contreras, A. E., Rentería, M.. and 
Alcauter, S., “HERITABILITY AND GENETIC RELATIONSHIPS OF CORTICAL SURFACE AREA AND THICKNESS IN THE MEXICAN POPULATION”, 
Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de 
Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Rocha-García, M., González-Pérez, E. G., Alfaro-Moreno, J., Carranza-Aguilar, C. J. and Alacuter, S, “CAMBIOS EN LA 
PLASTICIDAD CEREBRAL EN EL HIPOCAMPO DE ROEDORES EXPUESTOS A EJERCICIO AERÓBICO EXPLORADOS A TRAVÉS DE INMUNOHISTOQUÍMICA”, 
Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de 
Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Serrano-Ramírez, M. S., Rasgado-Toledo, J., Medina-Sánchez, D., Elizarrarás-Herrera, A. D., Ángeles-Valdez, D., 
Carranza-Aguilar, C. J. and Garza-Villarreal, E. A, “ALTERACIONES CEREBELOSAS Y COGNITIVAS INDUCIDAS POR LA 
AUTOADMINISTRACIÓN CRÓNICA DE MORFINA EN RATAS WISTAR MACHO”, Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, UNAM, 
2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item Vázquez, A., Garay, E., Arellano O., R. and Cisneros-Mejorado, A., “SYSTEMIC TREATMENT WITH THE STEROID 
GANAXOLONE INDUCES HETEROGENEOUS EFFECTS IN BRAIN FOLLOWING CUPRIZONEINDUCED DEMYELINATION”, Jornadas Académicas del 
Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre 
de 2023.

\item González-Pérez, E., Ortíz-Retana, J., Alfaro-Moreno, J., Rocha-García, M., Espinosa-Mendez, I., Gasca-Martinez, D., 
Carranza-Aguilar, C. J. and Alcauter-Solórzano, S., “EFECTOS DEL AMBIENTE ENRIQUECIDO EN EL COMPORTAMIENTO, LA CONECTIVIDAD 
FUNCIONAL Y LA MORFOLOGÍA CEREBRAL DE ROEDORES DESDE LA INFANCIA HASTA LA ADULTEZ TEMPRANA”, Jornadas Académicas del 
Instituto de Neurobiología, UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre 
de 2023.

\item Ramírez-González, D., Román-López, T.V., Sánchez-Moncada, C.I., Espinosa-Méndez, I. M., García-Vilchis, B., 
Díaz-Téllez, X., Domínguez-Frausto, C. A., Murillo-Lechuga, V., López-Camaño, X. J., Guzmán-Tenorio, G. E., 
Robles-Rodríguez, G. D., Ortiz-Tapia, E. B., Piña-Hernández, A., AldanaAssad, O., Medina-Rivera, A., Ruiz-Contreras, A. E., 
Rentería, M. and Alcauter, S., “AVANCES DEL REGISTRO MEXICANO DE GEMELOS (TWINSMX) PARA LA CARACTERIZACIÓN DE LA 
HEREDABILIDAD DE FENOTIPOS CONDUCTUALES Y DE FUNCIONAMIENTO CEREBRAL”, Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, 
UNAM, 2023, Créditos en: 30 Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología UNAM, noviembre de 2023.

\item López Gutiérrez, M.F., Gracia Tabuenca, Z., Ortiz, J., Camacho, F., Paredes, R.G., Young, L. J., Diaz, N.F., Alcauter, 
S. and Portillo W., "CAMBIOS EN LA CONECTIVIDAD FUNCIONAL CEREBRAL POR LA CRIANZA MONOPARENTAL EN EL TOPILLO DE LA 
PRADERA", XXIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, Créditos en: Congreso local, septiembre de 2022.

\item Vázquez, A., Vélez Uriza, F., Garay, E., Arellano, Ostoa, R. and Cisneros Mejorado, A., "IMPROVEMENT OF REMYELINATION 
IN DEMYELINATED CENTRAL NERVOUS SYSTEM USING GANAXOLONE IN THE CUPRIZONE MICE MODEL OF MULTIPLE SCLEROSIS", XXIX Jornadas 
Académicas del Instituto de Neurobiología, Créditos en: Congreso local, septiembre de 2022.

\item Villaseñor, P.J., Aquiles, A., Luna Munguia, H., Larriva Sahd, J. and Concha, L., "ANÁLISIS LONGITUDINAL DE LA CORTEZA 
CEREBRAL EN UN MODELO ANIMAL DE DISPLASIA CORTICAL", XXIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, Créditos en: 
Congreso local, septiembre de 2022.

\item Coutiño, D., Hidalgo Flores, F.J., Gasca Martínez, D., Concha, L., Luna Munguia, H., "ANÁLISIS LONGITUDINAL DE LOS 
CAMBIOS MICROESTRUCTURALES EN FIMBRIA E HIPOCAMPO TRAS LA LESIÓN DEL SEPTUM MEDIAL MEDIANTE IMÁGENES DE DIFUSIÓN", XXIX 
Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, Créditos en: Congreso local, septiembre de 2022.

\item Rasgado Toledo, J., Ángeles Valdez, D., Carranza Aguilar, C., Maya Arteaga, J. P., Ortuzar, D., López Castro, A. and 
Garza Villarreal, E. A., "EL ESTRÉS AUMENTA EL CONSUMO DE ETANOL EN LA FASE AGUDA PERO NO EN LA FASE CRÓNICA DE UN MODELO 
DE ELECCIÓN DE 2 BOTELLAS DE ACCESO INTERMITENTE EN RATAS WISTAR", XXIX Jornadas Académicas del Instituto de Neurobiología, 
Créditos en: Congreso local, septiembre de 2022.

\item Ocampo Ruiz, A. L., Dimas Rufino, M. A., Castillo, X., Vázquez Carrillo, D., Dena Beltrán, J. L., Garay, E., Martínez 
de la Escalera, G., Clapp, C., Arellano, R., Cisneros Mejorado, A. and Macotela, Yazmín", PROLACTIN RECEPTOR DEFICIENCY 
PROMOTES HYPOMYELINATION IN THE CORPUS CALLOSUM DURING POSTNATAL DEVELOPMENT IN MICE", XXIX Jornadas Académicas del 
Instituto de Neurobiología, Créditos en: Congreso local, septiembre de 2022.

\item Cisneros Mejorado, A., Garay, E., Moctezuma, J. P. and Arellano, R, “B-CARBOLINES IMPROVE REPAIR OF WHITE MATTER INJURY 
IN A FOCAL DEMYELINATION MURINE MODEL”, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item Lazcano, I., Cisneros Mejorado, A., Hernández, Y., Ortiz Retana, J., Arellano, R., Concha, L. and Orozco, A, “DIFERENCIAS EN EL SISTEMA 
NERVIOSO CENTRAL ENTRE UN AJOLOTE PRE- Y POST- METAMORFICO 
INDUCIDO POR HORMONAS TIROIDEAS”, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item García Saldivar, P., De León Andrez, C., Ayala, Y.A., Prado, L., Concha, L. and Merchant, H, “THE ROLE OF SUPERFICIAL 
WHITE MATTER IN THE SENSORIMOTOR SYNCHRONIZATION”, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item Vélez Uriza, F. Z., Cisneros Mejorado, A., Garay, E. and Arellano, R. O, “DEMYELINATION–REMYELINATION OF CEREBELLAR 
PEDUNCLES OF MICE EVALUATED WITH MRI AND BLACKGOLDII STAIN “, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item Valles Capetillo, E. and Giordano, M, “THE NEUROCOGNITION OF SOCIAL COMMUNICATION”, Créditos en: Jornadas Académicas 
INB, noviembre de 2021.

\item Munguía-Villanueva Deyanira, Cisneros-Mejorado Abraham, Arellano O. Rogelio”, MOUSE CORPUS CALLOSUM DEMYELINATION 
EVALUATED BY DIFFUSION WEIGHTED MAGNETIC RESONANCE IMAGING”, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item Ocampo Ruiz, A. L., Arellano O, R., Garay, E., Martínez de la Escalera, G., Clapp C., Cisneros Mejorado, A.. and 
Macotela, Y., “PROLACTIN RECEPTOR DEFICIENCY PROMOTES HYPOMYELINATION IN THE DEVELOPING CENTRAL NERVOUS SYSTEM OF MICE”, 
Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2021.

\item Cortes, G., B. A., Regalado, M., Concha, L. and Luna Munguía, H, “ANÁLISIS LONGITUDINAL DE LOS CAMBIOS DEL SISTEMA 
LÍMBICO TRAS LA MODULACIÓN DE LA VÍA SEPTOHIPOCAMPAL EN UN MODELO DE EPILEPSIA”, , Créditos en: Jornadas Académicas INB, 
noviembre de 2021.

\item Romero Santiago, S., Cisneros Mejorado, A. and Arellano, R, O, “CURSO TEMPORAL DE LA MIELINIZACIÓN EN LA ETAPA 
POSNATAL DE RATÓN EVALUADO CON RESONANCIA MAGNÉTICA E HISTOLOGÍA”, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 
2021.

\item Olalde-Mathieu, V.E, Sassi, F., Reyes-Aguilar, A., Mercadillo, R.E., Alcauter, S., Barrios, F.A., “Psychotherapists 
present differences related to empathy sub-processes when compared to nonpsychotherapists”, Jornadas Académicas del 
INB-UNAM, 23-27 , Créditos en: Otro, septiembre de 2019.

\item Delgado-Herrera, M. and Giordano M., “How to study the brain while lying? A systematic review”, 23-27, Créditos en: 
Jornadas Académicas INB, septiembre de 2019.

\item Atilano-Barbosa, D., Passaye Alcaraz, E.H. and Mercadillo-Caballero, R. E., “Cognitive function and brain morphometry 
in Mexican workers occupational exposed to solvents”, 23-27, Créditos en: Jornadas Académicas INB, septiembre de 2019.

\item Garcia-Saldivar, P., De León-Anfrez, C., Ayala Y., A., Prado, L., Concha L. and Merchant, H., “The role of the 
superficial white matter in the sensoriomotor synchronization”, 23-27, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 
2019.

\item Barbosa-Luna, M., Ricardo-Garcell, J., Alcauter-Solorzano, S., Solis-Vivanco, R., GarcíaHernández, S. and 
Pasaye-Alcaraz, E.H., "MULTIDIMENSIONAL CHARACTERIZATION OF OBSESSIVE-COMPULSIVEDISORDER. A CLINICAL, NEUROPSYCHOLOGICAL 
AND NEUROIMAGEN PERSPECTIVE", 25 Jornadas Académicas, Instituto de Neurobiología, UNAM, Septiembre 24-28, Créditos en: 
Jornadas Académicas INB, septiembre de 2018.

\item Gracia-Tabuenca, Z., Moreno, B., Barrios, F., Alcauter, S., "CHARACTERIZATION OF THE FUNCTIONAL BRAIN NETWORK IN 
ADOLESCENCE:A FUNCTIONAL SEGREGATION PROCESS THAT PREDICTS MEMORY PERFORMANCE", 25 Jornadas Académicas, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, Septiembre 24-28, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2018.

\item García-Saldivar, P., De León, C., Prado, L., Concha, L., Merchant H., "LONGITUDINAL STRUCTURAL CHANGES IN GRAY MATTER 
OF THE RHESUSMONKEY ASSOCIATED TO TRAINING IN A SENSORIMOTOR SYNCHRONIZATION TASK", 25 Jornadas Académicas, Instituto de Neurobiología, UNAM, 
Septiembre 24-28, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2018.

\item Gallego, R. J., Corsi Cabrera, M., Garcell Ricardo, J., Alcauter Solorzano, S., Pasaye Alcaraz, E., "ADRESSING MRI DATA 
RELIABILITY DURING SIMULTANEOUS EEG-FMRIRECORDING", 25 Jornadas Académicas, Instituto de Neurobiología, UNAM, Septiembre 
24-28, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2018.

\item Fajardo-Valdez, A., Rodríguez-Cruces, R., Rosas-Carrera, A.E., Concha L, Pasaye-Alcaraz, E., "ALTERATIONS IN RESTING 
STATE FMRI CONNECTIVITY AND COGNITIVEPERFORMANCE IN TEMPORAL LOBE EPILEPSY PATIENTS", 25 Jornadas Académicas, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, Septiembre 24-28, Créditos en: Jornadas Académicas INB, noviembre de 2018.

\item Carrillo-Peña, AV, Valles-Capetillo, DE, Licea-Haquet, GL, and Giordano, M., "Effect of familiarity in the 
interpretation of pragmatic language in healty mexican subjects", Créditos en: Jornadas Académicas INB, septiembre de 2016.

\item Bauer, C.C.C., "The after effect of meditation: Increased resting-state functional connectivity after a single 20 min 
meditation epoch", 21 Annual Meeting of the Organization for Human Brain Mapping, Honolulu Hawaii, Créditos en: Otro, junio 
de 2015.

\item Liliana García, "Association between functional connectivity and language abilities in school-age children", 21 Annual 
Meeting of the Organization for Human Brain Mapping, Honolulu Hawaii, Créditos en: Otro, diciembre de 2015.

\item Gracia, Z., "Functional Connectivity asymmetries in School-Age Children: Sex and Cognitive Performance Effects", 21 
Annual Meeting of the Organization for Human Brain Mapping, Honolulu Hawaii, Créditos en: Otro, junio de 2015.

\item Gracia Z, "Asimetrías en conectividad funcional cerebral en niños de edad escolar", 22 Jornadas Académicas del 
Instituto de Neurobiología, UNAM, Créditos en: Apoyo técnico, octubre de 2015.

\item Hernandez-Rios, E.N, Barrios, A.F., Utilización de programas para el analisís de imágenes como apoyo a la investigación 
en el INB, Créditos en: Otro, 2009.

\item García-Solís, P., Anguiano, B., Delgado, G., Aceves, C., “Diferencias de señalización y captura del yodo molecular (I2) 
en la glándula mamaria lactante, virgen y neoplástica”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Ortiz, J. J., harmony, T., Fernández-Bouzas, A., Barrios, F., A., “Espectroscopia por resonancia magnética en 1.0T en 
infantes”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Castillo, C. G., Mendoza, M. S., Falcón, A., Aguilar, M. B., Giordano, M., “Cuantificación de gaba liberado por una 
línea celular estriatal inmortalizada y trasnfectada con el cdna del gad67h”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 
19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item León-Jacinto, U., Quitarte, G., Serafín-López, N., Aguilar-Vázquez, A., Beltrán-Campos, V., Prado-Alcalá, Díaz-Miranda, 
S., Y., “Cambios en densidad y tipo de espinas dendríticas en el hipocampo asociados a una tarea de sobreentrenamiento”, 
Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Aranda-López, N., Delgado, G., Aceves, C., Anguiano-Serrando, B. “Actividad desyodativa tipo I (dio 1) durante la 
ontogenia del epidídimo”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Arroyo-Helguera, O., Aceves, C., “Captura y efecto atiproliferativo del yodo molecular (I2) en cultivos celulares de 
cancer mamario”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Sandoval-Minero, M. T., Varela-Echavarría, A., “Interacciones axonales entre neuronas decusantes como un mecanismo para 
el cruce de la línea media en vertebrados”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, 
Créditos en: Otro, 2005.

\item López-Juárez, A., Aceves, C., Delgado, G., Anguiano, B., “La actividad sexual incrementa la producción local 
triyodotironina (T3) en el lóbulo ventral de la próstata”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Beltrán-Campos, V., Rodríguez-Santillán, E., Quitarte, G., Serafín-López, N., Aguilar-Vázquez, A., 
Díaz’Miranda, S. Y., “Influencia estrogémica con la densidad de espinas dendríticas de las células piramidales del CA1 del 
hipocampo”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Frías, C., Torrero, C., Regalado, M., Salas, M., “Desarrrollo de las células mitrales en ratas desnutridas 
posnatalmente: posibles alteraciones funcionales”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, 
Créditos en: Otro, 2005.

\item Tinajero, A., Ramos., M., E., Morales, T., “Respuesta diferencial de los núcleos hipotalámicos, paraventricular y 
supraóptico, al estrés osmótico durantes el ciclo estral de la rata”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, 
Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2005.

\item Aguilar-Vázquez, A., Martínez-Jaramillo, J., Beltrán-Campos, V., Díaz-Miranda, S. Y., “Influencia de los estrógenos en 
la plasticidad del hipocampo: espinogénesis”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 19-23, Querétaro, México, 
Créditos en: Otro, 2005.

\item Díaz del Guante, M.A., Quiroz, C., Garín-Aguilar, M.E., Quirarte, G.L. y Prado-Alcalá R. “Bloqueo temporal de la 
amígdala: ¿Reconsolidación o evocación?”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, México, Créditos 
en: Otro, 2004.

\item Delgado, G., Anguiano, B., Aceves, C. “La interacción hormonas tiroideas-acido retinoico es necesaria para antener la 
diferenciación del epitelio en carcinomas mamarios”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2004.

\item Martínez, Y., Díaz-Cintra, S., Díaz del Guante, M., Aguilar A., Cárabez-Trejo, A., Quirarte G. L., Prado-Alcalá R., 
“Hipocampo Senil: Un estudio conductal y molfológico”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, 
México., Créditos en: Otro, 2004.

\item Quiroz, C., Díaz del Guante, M. A., Garín-Aguilar, M. E., Quirarte, G. L., Prado-Alcalá R., “Inactivación del Hipocampo 
Dorsal: Efectos sobre la retención de la memoria evocada de dos diferentes niveles de reforzamiento”, Jornadas del 
Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2004.

\item Cepeda Nieto, A. C., Pfaff, S. , Varela-Echavarría, A., “Diferenciación y proyección de las neuronas ticuloespinales 
romboencefálicas”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2004.

\item Soriano, O., Anguiano, B., Aceves, C., “Inhibición del efecto protector del lugol por progesterona en el cáncer mamario 
inducido por 7,12-dimetilbenzeno[a]antraceno (DMBA)”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 20-24, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2004.

\item Sandoval-Minero, M.T., Varela-Echavarría, A., “Regulación de la proyección axonal de neuronas decusantes en el 
rombencéfalo caudal”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, 20 al 24 de Sep, Créditos en: Otro, 2004.

\item Castillo, R. A., Villalobos, M. S., Galindo, L. E., Quirarte G. L., Prado-Alcalá R. “Efectos de la inactivación 
reversible del estriado sobre la evocación de la memoria de un aprendizaje incrementado”, Jornadas del Instituto de 
Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2003.

\item Rojas-Huidobro, R., Aceves C., “Efecto Protector de T4 y KI en la inducción del cáncer mamario por 7, 
12-dimetilbenzo[a] antraceno (DMBA) en ratas púberes”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2003.

\item Quiroz C., Quirarte G. L., Prado-Alcalá R., “El sobrerreforzamiento impide la deficiencia en la retención inducida por 
la aplicación pre-entrenamiento de TTX en el hipocampo”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, 
México, Créditos en: Otro, 2003.

\item Granados-Rojas, L., Sánchez, A., Aguilar, A., Quirarte G. L., Prado-Alcalá R., Díaz-Cintra, S., “Crecimiento de fibras 
musgosas después del sobreentrenamiento en el laberinto acuático de morris en ratas con malnutrición hipoproteínica 
prenatal, crónica y postnatal”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 
2003.

\item Aguilar Vázquez, A., Granados-Rojas, L. y Díaz-Cintra S., “Estudio inmunocitoquimico de las células gabaergicas en el 
hipocampo de la rata con malnutrición hipoproteínica crónica de 30 y 60 días de edad”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, 
Querétaro, México, Créditos en: Otro, 
2003.

\item Quiroz, C., Garín-Aguilar, M. E., Morales T., Quirarte G. L., Prado-Alcalá R. “Efecto de la tetrodotoxina (TTX) en el 
hipocampo de ratas: expresión de C-FOS inducida por ácido kaínico (AK) y pentilenetetrazol (PTZ) como indicador de 
inactivación”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2003.

\item Teja, I. S., Prado-Alcalá R. Quirarte, G. L., “Participación de los receptores a corticosterona estriatales en la 
memoria de una tarea de evitación inhibitoria”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 22-26, Querétaro, México, 
Créditos en: Otro, 2003.

\item Moreno-Ocaña, G., Martínez-Cabrera, G., Varela-Echavarría, A., A., Condés-Lara, M., LarrivaSahd, J., “Neuronas 
interfasciculares de la comisura anterior: Caracterización citológica e interacciones locales”, Jornadas del Instituto de 
Neurobiología, Sep. 23-27, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2002.

\item Sánchez, A., Granados-Rojas, L., Pineda, T., Aguilar, A., Prado-Alcalá, R. Quirarte, G. L., DíazCintra, S., “Efecto del 
sobre entrenamiento en el laberinto acuático de morris sobre la plasticidad sináptica de las fibras musgosas en ratas 
malnutridas”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 23-27, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2002.

\item Reyes-Haro, D., Miledi, R., García-Colunga, J., “Transmisión serotonérgica en el cuerpo calloso de la rata”, Jornadas 
del Instituto de Neurobiología, Sep. 23-27, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2002.

\item Aguilar-Vázquez, A., Granados-Rojas, L., Díaz-Cintra S., “Marcaje in vitro de vesículas sinápticas activas con FMI-43 
en el hipocampo de ratas de 220 días con malnutrición prenatal y crónica”, Jornadas del Instituto de Neurobiología, Sep. 
23-27, Querétaro, México, Créditos en: Otro, 2002.

\end{enumerate}
