\underline{\large Experiencia Profesional}

\begin{enumerate}[itemsep=-1mm]
\item \textbf{"Ayudante de Insvestigador"}. Centro de Investigación y Estudios Avanzados del IPN, (CINVESTAV), Zacatenco, México, 1980 a 1990.
\item \textbf{"Profesor de Matemáticas"}. Universidad Autónoma Mtropolitana, (UAM), Azcapotzalco, México, 1987 a 1990.

\item \textbf{Soporte Técnico"}. Tajetas de Crédito (CARNET). 1990 a 1995.

\item \textbf{Técnico Académico Titular "B" t.c.}. Instituto de Neurobiología, UNAM, Campus Juriquilla, México, 1996 a la fecha.

\end{enumerate}

\underline{\large Escolaridad}

\begin{enumerate}[itemsep=-1mm]
\item \textbf{Maestría en Ciencias de la Computación}, Centro de Investigación del IPN, (CIC), 1999.

\item \textbf{Licenciado en Físíca y Matemáticas}, Escuela Superior de Física y Matemáticas del IPN. 1980.
\end{enumerate}

\underline{\large Estimulo Académico}

\begin{enumerate}

\item \textbf{PRIDE "D"}. Dirección General de Asuntos del Personal Académico, marxo, 2023.

\end{enumerate}


\underline{\large Cursos recibidos}

\begin{enumerate}[itemsep=-1mm]

\item \textbf{FSL}, University of British Columbia, Vancouver, Canadá, 40 hrs., junio, 2017. 

\item \textbf{Workshop XNAT}, St Louis MO, EUA, 30 hrs., junio, 2016. 

\item \textbf{Míneria de datos y Datawarehouse}, Facultad de Contaduría y Administración, UNAM, México, 12 hrs., marzo, 2007.

\item \textbf{Teórico - Práctico de Microscopia}, Instituto de Neurobiología, México, 10 hrs., abril, 2005.

\item \textbf{Resolución y Definición en el Procesamiento de Imagen Digital}, Alta Tecnología en laboratorios S.A., México, 16 hrs., octubre, 2001.

\item \textbf{Administración de sistemas de Videoconferencia}, DGSCA-VTEL Corporation, México, 24 hrs., septiembre, 1997.

\item \textbf{Operator Training II Avanzado}, Tandem Computers Software Education, México, 40 hrs., abril,  1992.

\item \textbf{Gerencia Moderna}, Centro Educacional para el Norte de América Latina, 40 hrs., febrero de 1992.

\item \textbf{Planeación de la Capacidad en Informática}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., 
octubre 1991.

\item \textbf{Metodología de la Planeación Estratégica}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, 40 hrs., septiembre, 1991.
 
\item \textbf{Lenguaje Ensamblador}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., marzo, 1990.
 
\item \textbf{Migración a MVS/XA 2.20}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., diciembre, 1989.

\item \textbf{CICS Determinación de Problemas}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., noviembre, 
1989.

\item \textbf{MVS Determinación de Problemas}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México., 40 hrs., noviembre, 1989.

\item \textbf{VTAM Determinación de Problemas}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., 1989.

\item \textbf{JES2 Implantación}, Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., junio, 1988.

\item \textbf{Ambiente de Comunicación de Datos}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., marzo, 1988. 

\item \textbf{TSO Utilización}, IBM de México, S.A. Centro Educacional para el Norte de América Latina, México, 40 hrs., marzo, 1988.

\end{enumerate}



