\documentclass[11pt, letterpaper]{article}
 
\begin{document}

\textbf{{\Large  Cursos recibidos}}

\begin{enumerate}
\item \textbf{"AFNI Bootcamp"}, 35 hrs., Instituto de Neurobiología, UNAM, Campus Juriquilla, Querétaro, noviembre, 
2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Asistencia a eventos académicos}}

\begin{enumerate}
\item Romero-Melendez, C., Castillo-Fernandez, D., and Gonzalez-Santos, L., \textbf{“Asymptotic stability in a
controlled stochastic Lotka-Volterra model with Lévy noise”}, 13th International Conference on Pure
and Applied Mathematics, ICPAM, Conferencia-Internacional, Croacia, julio, 2024.

\item Romero-Melendez, C., Castillo-Fernandez, D., and González-Santos, L., \textbf{“On Stability Properties in
a Stochastic Controlled Lotka-Volterra Model”}, 7th International Conference on Mathematics and
Statistics, ICoMS, Portugal, Conferencia-Internacional, junio, 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Agradecimientos en Tesis de Doctorado}}

\begin{enumerate}
\item Sánchez Moncada, I.C., “PARTICIPACIÓN DE LAS CORTEZAS PREMOTORAS EN EL
FENÓMENO DE GENERALIZACIÓN TEMPORAL ENTRE TAREAS DE PERCEPCIÓN TEMPORAL
Y TAREAS RÍTMICAS MOTORAS”, DOCTORADO EN CIENCIAS BIOMÉDICAS, noviembre, 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Agradecimientos en Tesis de Maestría}}

\begin{enumerate}
\item Gaspar Martinez, E., “Diferencias volumétricas en estructuras cerebrales de pacientes con
enfermedad de Parkinson, prodrómicos y controles, y su asociación con perfiles cognitivos”, Maestría
en Ciencias (Neurobiología), agosto, 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Agradecimientos en artículos internacionales}}

\begin{enumerate}
\item Angeles-Valdez, D., Rasgado-toledo, J., Villicaña, V., Davalos Guzman, A., Almanza, C., FajardoValdez, A., 
Alcala-Lozano, R. \& Garza-Villarreal, E., “The Mexican dataset of a repetitive transcranial
magnetic stimulation clinical trial on cocaine use disorder patients: SUDMEX tMS”, Scientific Data,
noviembre, 2024.

\item Fajardo-Valdez, A., Camacho-Téllez. V., Rodríguez-Cruces, García-Gomar, Pasaye, E.H., Concha,
L., Functional correlates of cognitive performance and working memory in temporal lobe epilepsy:
Insights from task-based and resting-state fMRI”, PLOS ONE, 1-20, marzo, 2024.

\item Garcia-Saldivar, P. , De León, C., Mendez Salcido, F.A., Concha, L., Hugo Merchant, H., “White
matter structural bases for phase accuracy during tapping synchronization”, eLife, 1-27, noviembre, 2024.

\item García-Vilchis, B, Román-López, T., , Ramírez-González, D., López-Camaño, X.J., Medina-Rivera,
A., Alcauter, S. and Ruiz-Contreras, A., “TwinsMX: Exploring the Genetic and Environmental
Influences on Health Traits in the Mexican Population”, Twin Research and Human Genetics, 27,
85–96, noviembre, 2024.

\item Luna-Munguia, H., Gasca-Martinez, Garay-Cortes, Coutiño, D., Regalado, M. De los Rios, E.,
VillaseñorP., Hidalgo-Flores, Flores-Guapo, K., Brandon-Yair, B., Concha, L., “Selective Medial
Septum Lesions in Healthy Rats Induce Longitudinal Changes in Microstructure of Limbic Regions,
Behavioral Alterations, and Increased Susceptibility to Status Epilepticus”, Molecular Neurobiology
(2024) 61:7898–7918, noviembre, 2024.

\item Rasgado-Toledo, J., Siddharth Duvvadab, S., Shahc, A., Ingalhalikarc, M., Allurib, GarzaVillarreal, E., 
“Structural 
and functional pathology in cocaine use disorder with polysubstance use: A
multimodal fusion approach structural-functional pathology in cocaine use disorder”, Progress in
Neuropsychopharmacology \& Biological Psychiatry, 1-7, noviembre, 2024.

\item Reyes-Pérez, P., Hernández-Ledesma, A.L., Román-López, T.V., García-Vilchis, B., Alcauter, S.,
“Building national patient registries in Mexico: insights from the MexOMICS Consortium”, frontiers, 1-
14, junio, 2024.

\item Rodríguez-Vidal, LL., Alcauter, S., Barrios, F.A., “The functional connectivity of the human
claustrum, according to the Human Connectome Project database”, PLOS ONE, abril, de 2024.

\item Trujillo-Villarreal, Cruz-Carrillo, G., Angeles-Valdez, D., Garza-Villarreal, E.A., Camacho-Morales,
A., “Paternal Prenatal and Lactation Exposure to a High-Calorie Diet Shapes Transgenerational Brain
Macro- and Microstructure Defects, Impacting Anxiety-Like Behavior in Male Offspring Rats”, eNeuro,
1-22, febrero, 2024.

\item Vázquez, P. G. , Whitfield-Gabrieli, S., Bauer, C.C. and Barriosa, F. A., “Brain functional
connectivity of hypnosis without target suggestion. An intrinsic hypnosis rs-fMRI study”, THE WORLD
JOURNAL OF BIOLOGICAL PSYCHIATRY, VOL. 25, NO. 2, 95–105, noviembre, 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Agradecimientos en congresos nacionales}}

\begin{enumerate}
\item Cisneros-Mejorado, A., Aguilera, P., Peralta-Arrieta, I., Gega-Miranda, A., Hernández-Cruz, A.,
Alquisiras-Burgos, I., “Klotho Anti-Aging Protein Deficiency Impact on Cerebral Cytoarchitecture”, V
Congreso Nacional de Neurobiología y de la Sociedad Mexicana de Bioquímica, Morelia, Michoacán,
del 13 al 17, marzo, 2024.

\item Cisneros-Mejorado, A., Vétez Uriza, F., Pablo Ordaz, R., Cárdenas-Pérez, G., Garay, E., Arellano,
R. O., “B-carboline B-CCB, a potent and specific potentiator of GABA, receptor expressed in
oligodendrocytes, promote remyelination in an in vivo demyelination model”, V Congreso Nacional de
Neurobiología y de la Sociedad Mexicana de Bioquímica, Morelia, Michoacán, del 13 al 17, abril, 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Otros agradecimientos}}

\begin{enumerate}
\item Guerrero-Morales, J.R., García Miranda, L., Sánchez-Yépez, J., Mendoza-Trejo,Ma. S., GarcíaGomar, Ma. G., 
Giordano, 
M., Rodríguez-Córdova, V.M., “Cambios en el sistema nervioso central
medidos por tensor de difusión en un modelo de exposición repetida al herbicida atrazina en
roedores”, XXVI Reunión conjunta de Procesamiento de Neuroimágenes y Visión Computacional,
CIMAT-Guanajuato, 9 al 11, octubre, 2024.

\item Ocampo Lunam P., Carbajal-Valenzuela, C.C., Fair, M., García-Gomar, M.G., “Estudio de la
microestructura de los núcleos de la vía auditiva en adultos jóvenes mediante Imágenes de
Resonancia Magnética”, XXVI Reunión conjunta de Procesamiento de Neuroimágenes y Visión
Computacional, CIMAT-Guanajuato, 9 al 11 de octubre, octubre, 2024.

\item Cisneros Mejorado, A. J* ., Hernández Cortés, A., Vélez Uriza, F. and Arellano, R. O.,
“DEMYELINATION AND REMYELINATION IN A PRECLINICAL MULTIPLE SCLEROSIS ANIMAL
MODEL, APPROACHED LONGITUDINALLY, HISTOLOGICALLY AND FUNCTIONALLY”, XXXI
Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre, 2024.

\item Alfaro Moreno, J. I., González Pérez, E. G., Carranza Aguilar, C. J. and Alcauter, S.,
“MORPHOLOGICAL CHANGES IN MOTOR CORTICES AND THEIR RELATIONSHIP WITH MOTOR
PERFORMANCE OF RATS EXPOSED TO AN AEROBIC EXERCISE REGIMEN”, XXXI Jornadas
Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre de 2024.

\item Badillo Sanjuanero, S., Mendoza Medina, V., Ramírez González, D., Licea Haquet, G. L., Espinosa
Méndez, I. M., Robles Rodríguez, G. D., Piña Hernández, A., Zaldivar, E., Medina Rivera, A., Ruiz
Contreras, A. E., Rentería, M., Alcauter, S. and Domínguez Frausto, C. A., “ASOCIACIÓN DE LA
EDAD CON EL VOLUMEN CORTICAL EN UNA MUESTRA DE ADULTOS MEXICANOS”, XXXI
Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre de 2024.

\item Encarnación Fernández, K. V., Zamora Suárez, A., Ramírez González, D., Licea Haquet, G. L.,
Espinosa Méndez, I. M., Robles Rodríguez, G. D., Piña Hernández, A., Zaldivar, E., Medina Rivera,
A., Ruiz Contreras, A. E., Rentería, M., Alcauter, S. and Domínguez Frausto, C. A., “PREVALENCIA
DE HALLAZGOS RADIOLÓGICOS EN IMÁGENES POR RESONANCIA MAGNÉTICA DEL
REGISTRO MEXICANO DE GEMELOS”, XXXI Jornadas Académicas del instituto de Neurobiología,
UNAM, del 23 al 27, septiembre, 2024.

\item Espinosa Méndez, I. M., Díaz Patiño, J. C., Ramírez González, D., Román López, T. V., Sánchez
Moncada, C. I., Robles Rodríguez, G. D., Licea Haquet, G. L., Domínguez Frausto, C. A., Piña
Hernández, A., Encarnación Fernández, K. V., Zamora Suárez, A., Dorantes Larrauri, M., Medina
Rivera, A., Ruiz Contreras, A., Rentería, M. and Alcauter, S., “GENETIC CONTRIBUTIONS OF THE
FUNCTIONAL CONNECTOME TOPOLOGY IN THE MEXICAN POPULATION”, XXXI Jornadas
Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre, 2024.

\item Varela Correa B* ., Garay, E. and Arellano, R. O1 ., “MOLECULAR CHARACTERIZATION OF
BINDING SITE OF -CCB IN OLIGODENDROGLIAL GABAA RECEPTOR 3-2-1”, XXXI Jornadas
Académicas del instituto de Neurobiología, UNAM, del 23 al 27, septiembre de 2024.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Proyectos}}

\begin{enumerate}
\item “Propiedades Turnpike en Problemas de Control Óptimo Estocástico”, Responsable: Dr. Cutberto
Romero Melèndez, Tipo: Investigación, Fecha de inicio: abril de 2023, Fecha de conclusión: abril de 2026.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Docencia}}

\textbf{{\Large Cursos regulares}}

\begin{enumerate}
\item \textbf{“Introducción al lenguaje de Programación R”}, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Maestría en
Ciencias Neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobiología, Instituto de Neurobiologia, Tipo de
programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2023, Periodos: 2024-2.
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Tesis de licenciatura}}

\begin{enumerate}
\item Solis Silva, U.I. (estudiante), “Control aplicado a un modelo Lotka-Volterra con variaciones
aleatorias”, Modalidad: Tesina, Ciencias Básica, Licenciatura, Universidad Autónoma Metropolitana,
UAM, Fecha de presentación de examen: 20/11/2024, González Santos Leopoldo (Director).

\item González Espinosa, V. (estudiante), “Control óptimo en un modelo de poblaciones de tipo presadepredador”, 
Modalidad: 
Tesina, Ciencias Básica, Licenciatura, Universidad Autónoma Metropolitana,
UAM, Fecha de presentación de examen: 20/08/2024, González Santos Leopoldo (Director).
\end{enumerate}

\textbf{{\Large Actividades de difusión y extensión}}

\begin{enumerate}
\item Caravana del Cerebro: 25 de abril, Tipo: Semana del cerebro, abril de 2024.

\item Neuro-Emociónate", CAC-UNAM, del 19 al 23: , Tipo: Semana del Cerebro, marzo de 2024.
\end{enumerate}

\end{document}


