\textbf{\color{red}Agradecimientos en tesis de doctorado}

\begin{enumerate}
\item Aguilar-Moreno, J. A., “Conducta sexual y actividad cerebral evaluada por resonancia magnética por incrementos de manganeso (MEMRI) en ratas hembra de 
la 
cepa Wistar”, Instituto de Neurobiología, noviembre, 2023.

\item RODRÍGUEZ-VIDAL, LL., “ESTUDIO DE LA CONECTIVIDAD FUNCIONAL EN ESTADO DE REPOSO DEL CLAUSTRUM”, DOCTORADO EN CIENCIAS BIOMÉDICAS, UNAM, diciembre, 2023.

\item Olalde Mathieu, V.E., "CONECTIVIDAD FUNCIONAL CEREBRAL RELACIONADA A COMPONENTES DE LA RESPUESTA EMPÁTICA EN PSICOTERAPEUTAS, diciembre, 2022.

\item Gracia-Tabuenca, Z., “Desarrollo de la conectividad funcional cerebral en la adolescencia y su correlato con el desempeño cognitivo”, Instituto de 
Neurobiología, UNAM, noviembre, 2020.

\item Ortiz Retana, J. J., “Redes cerebrales en estado de reposo de topillo de la pradera (microtus ochrogaster)”, Doctorado en Ciencias Biomédicas 
(Neurobiología), INB-UNAM, mayo, 2019.

\item Rodríguez Cruces, R., “Anormalidades de la conectividad cerebral y deterioro cognitivo en la epilepsia del lóbulo temporal”, Doctorado en Ciencias 
Biomédicas (Neurobiología), INB-UNAM, mayo, 2019.

\item García Gomar, María G., “Tractografía del Subtálamo en Pacientes con Enfermedad deParkinson”, julio, 2017.

\item Reyes-Aguilar, Azalea, "Correlatos Neuronales de la Inferencia de Estados Mentales de Otros Contextos de Cooperación VS No Cooperación",  
septiembre, 2016.

\item Alejandra A. Angulo Perkins, "Identificación mediante resonancia magnética funcional de regiones corticales que participan en la percepción de la 
música y 
el habla", Instituto de Neurobiología, UNAM, diciembre, 2015.

\item Sofía González-Salinas, "Eventos Moleculares Asociados a la Evocación de la Memoria y a la Extinción", Instituto de Neurobiología, UNAM, diciembre, 2015.

\item Martha B. Moreno-García, "Correlación entre área y la microestructura del Cuerpo Calloso y Procesos Cognitivos en niños de 7 a 9 años", Instituto de 
Neurobiología, UNAM, septiembre, 2015.

\item Mercadillo-Caballero R.E., “Correlatos Cerebrales de la Experiencia Emocional de Compasión y la Impulsividad”, Tesis Doctoral, Instituto de 
Neurobiología, noviembre, 2012.

\item Pasaye Alcaraz, E. H., "Resonancia Magnética Funcional a 3.0 T en sujetos amputados durante la sensación del Miembro Fantasma", Instituto de 
Neurobiología, noviembre, 2011.

\item Sandoval Minero, M.T, "Regulación de la proyección axonal de neuronas decusantes en el rombencéfalo caudal",  2008.

\item Frías Castañeda, María del Carmen,"Efecto de la desnutrición postnatal en la morfología celular del bulbo olfatorio",  2007.

\item Martín González, Cecilia, "Regulación Gabaérgica de la actividad de las adenilato ciclasas en las células GT1",  2007.

\item Martínez-García, M. I., “Participación del hipocampo en la memoria de largo plazo”, Doctorado en ciencias biomédicas, UNAM-INB,  2003.

\end{enumerate}

