Cursos especiales

1. “Introducción a la Estadística con R”, Duración: Semanal, Modalidad: A Distancia, Horas por 
semana: 6, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: junio de 
2025, Fecha de conclusión: junio de 2025.

2. “Análisis Estadístico Multivariado”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 
24, Total de horas: 24, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 
2020, Fecha de conclusión: enero de 2020.

3. “Introducción a la Computación y Programación del Lenguaje R con ESTADÍSTICA”, Duración: Semanal, 
Modalidad: Presencial, Horas por semana: 24, Total de horas: 24, Instituto de Neurobiología, UNAM, 
País: México, Fecha de inicio: enero de 2020, Fecha de conclusión: enero de 2020.

4. “Introducción a la Computación y Programación en Lenguaje PYTHON”, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 24, Total de horas: 24, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: 
México, Fecha de inicio: enero de 2020, Fecha de conclusión: enero de 2020.

5. “Curso teórico práctico de Resonancia Magnética funcional”, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 16, Total de horas: 16, Instituto de Neurobiología-UNAM, País: México, 
Fecha de inicio: diciembre de 2019, Fecha de conclusión: diciembre de 2019.

6. “Introducción al Lenguaje de Programación ‘R’ con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 20, Total de horas: 20, Instituto de Neurobiología-UNAM, País: México, 
Fecha de inicio: junio de 2019, Fecha de conclusión: junio de 2019.

7. “Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: 
México, Fecha de inicio: junio de 2017, Fecha de conclusión: junio de 2017.

8. “Análisis Estadístico Multivariado con R”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por 
semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: 
enero de 2017, Fecha de conclusión: enero de 2017.

9. “Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: 
México, Fecha de inicio: enero de 2017, Fecha de conclusión: enero de 2017.

10. “Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX”, Duración: Semanal, 
Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, 
País: México, Fecha de inicio: enero de 2017, Fecha de conclusión: enero de 2017.

11. Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: 
México, Fecha de inicio: junio de 2016, Fecha de conclusión: julio de 2016.

12. Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX (Instr), Duración: Semanal, 
Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 12, Instituto de Neurobiología - UNAM, 
País: México, Fecha de inicio: junio de 2016, Fecha de conclusión: junio de 2016.

13. Introducción al Lenguaje de Programación R con Estadística, Duración: Semanal, Modalidad: 
Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 30, Instituto de Neurobiología - UNAM, País: 
México, Fecha de inicio: enero de 2016, Fecha de conclusión: enero de 2016.

14. Manejo de Grandes Volúmenes de Datos Utilizando Herramientas LINUX (Instr), Duración: Semanal, 
Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de horas: 12, Instituto de Neurobiología - UNAM, 
País: México, Fecha de inicio: enero de 2016, Fecha de conclusión: enero de 2016.

15. R CON ESTADÍSTICA", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 30, Total de 
horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: junio de 2015, Fecha de 
conclusión: julio de 2015.

16. R con ESTADISTICA, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de 
horas: 30, Instituto de Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: julio de 2014, Fecha de

conclusión: agosto de 2014.

17. R con ESTADISTICA, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de 
horas: 30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2014, Fecha de 
conclusión: enero de 2014.

18. SHELL – UNIX, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 15, Total de horas: 
30, Instituto de Neurobiología, UNAM, País: México, Fecha de inicio: enero de 2014, Fecha de 
conclusión: enero de 2014.

19. “Introducción al lenguaje R con Estadística”, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas 
por semana: 20, Total de horas: 20, Instituto de Neurobiología, País: México, Fecha de inicio: julio 
de 2012, Fecha de conclusión: julio de 2012.

20. Matemáticas para el Análisis de Imagen Digital, Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas 
por semana: 12, Total de horas: 12, , País: México, Fecha de inicio: octubre de 2008, Fecha de 
conclusión: octubre de 2008.

21. SPSS, Análisis Estadístico", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 20, 
Total de horas: 20, Juriquilla, QRO, País: México, Fecha de inicio: noviembre de 2006, Fecha de 
conclusión: noviembre de 2006.

22. Análisis multivariado", Duración: Semanal, Modalidad: Presencial, Horas por semana: 16, Total de 
horas: 16, Juriquilla, Qro, País: México, Fecha de inicio: septiembre de 2006, Fecha de conclusión: 
septiembre de 2006.


