1. “Introducción a la computación y programación con Phyton”, Modalidad: Presencial y a Distancia, 
Semestre: 1, Maestría en Ciencias, Neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobiología, Instituto de 
Neurobiologia, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2025, Periodos: 2026-

1.

2. “Introducción al lenguaje de programación R”, Modalidad: Presencial y a Distancia, Semestre: 1, 
Maestría en Ciencias, Neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobiología, Instituto de 
Neurobiologia, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2025, Periodos: 2025-2.

3. “Introducción al lenguaje de Programación R”, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Maestría en 
Ciencias Neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobiología, Instituto de Neurobiologia, Tipo de 
programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2023, Periodos: 2024-2, 2024-1.

4. “Introducción al lenguaje de Programación R”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestía en 
Ciencias neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobilogía, Instituto de Neurobiologia, Tipo de 
programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2023, Periodos: 2024-1.

5. “Introducción a la programación y computación con Phyton”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, 
Maestria w¡en Ciencias Neurobiología, Maestría, Instituto Neurobiología, Instituto de Neurobiologia, 
Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2023, Periodos: 2023-2.

6. “Introducción al lenguaje de Programación R”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestría en 
Ciencias, Neurobiología, Maestría, Instituto de Neurobiologia, Instituto de Neurobiologia, Tipo de 
programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2023, Periodos: 2023-2.

7. Introducción a la Computación y Lenguaje de Programación R, Modalidad: A Distancia, Semestre: 1, 
Maestría en Ciencias (Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología, Instituo de 
Neurobiologia, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2022, Periodos: 20222, 
2022-1.

8. “Introducción a la Computación y Lenguaje de Programación PYTHON”, Modalidad: A Distancia, 
Semestre: 1, Maestría en Neurobiología, Maestría, Neurobiología, Instituo de Neurobiologia, Tipo de 
programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2021, Periodos: 2021-2.

9. “Introducción a la Computación y Lenguaje de Programación R”, Modalidad: A Distancia, Semestre: 
1, Maestría en Neurobiología, Maestría, Neurobiología, Instituo de Neurobiologia, Tipo de programa 
académico: Escolarizado, Año del programa: 2021, Periodos: 2021-2.

10. ‘Introducción a la Computación y Lenguaje de Programación “R”’, Modalidad: Presencial, Semestre: 
2, Maestría en Ciencias (Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAMJuriquilla, 
Instituto de Neurobiología, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2019, 
Periodos: 2021-1, 2020-2, 2020-1, 2019-2.

11. Introducción al Lenguaje de Programación "R", Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Programa 
Maestría en Ciencias (Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INBUNAM, 
Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del 
programa: 2018, Periodos: 2019-1.

12. Introducción al Lenguaje de Programación "R", Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Programa 
Maestría en Ciencias (Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INBUNAM, 
Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del 
programa: 2018, Periodos: 2018-2.

13. “Introducción al Lenguaje de Programación Python”, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Maestría 
en Ciencias (Neurobiología), UNAM, Doctorado, Instituto de Neurobiología UNAMJuriquilla, INB-UNAM, 
Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del 
programa: 2018, Periodos: 2018-1.

14. “Introducción al Lenguaje de Programación R”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestría en

Ciencias (Neurobiología), Doctorado, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto 
de Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2017, 
Periodos: 2017-2.

15. “Métodos Numéricos”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestría en Ciencias (Neurobiología), 
Doctorado, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de Neurobiología 
UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2017, Periodos: 2017-1.

16. Métodos Numéricos, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Créditos: 4, Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2016, 
Periodos: 2017-1.

17. Estadística, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Créditos: 8, Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2016, 
Periodos: 2016-2.

18. Estadística, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestría en Ciencias (Neurobiología), Maestría, 
Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, 
Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2015, Periodos: 2015-2.

19. Métodos Numéricos, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Maestría en Ciencias (Neurobiología), 
Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de Neurobiología 
UNAMJuriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2015, Periodos: 2015-2.

20. Estadística, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Programa de Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2014, 
Periodos: 2015-1.

21. Lenguaje de Programación MatLab, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2012, 
Periodos: 2012-1.

22. Lenguaje de Programación Matlab, Modalidad: Presencial, Semestre: , Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2009, 
Periodos: 2008-1.

23. Lenguaje Pascal y “C”, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Ingeniero en Computación, 
Licenciatura, Tecnológico de Estudios Superiores de Ecatepec, Tipo de programa académico: 
Escolarizado, Año del programa: 1996, Periodos: Indefinido.

24. Mecánica, Modalidad: Presencial, Semestre: 2, Ingeniero Químico, Licenciatura, Facultad de 
Química de la UAQ. Querétaro, México, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 
2001, Periodos: Indefinido.

25. Mecánica, Modalidad: Presencial, Semestre: 3, Fisíco, Licenciatura, Facultad de Química de la 
UAQ. Querétaro, México, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2001, Periodos: 
Indefinido.

26. Taller de Matemáticas, Modalidad: Presencial, Semestre: , Maestría en Ciencias (Neurobiología), 
Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de Neurobiología 
UNAMJuriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 1997, Periodos: 
Indefinido.

27. Lenguaje de Programación MatLab, Modalidad: Presencial, Semestre: 1, Maestría en Ciencias 
(Neurobiología), UNAM, Maestría, Instituto de Neurobiología UNAM-Juriquilla, INB-UNAM, Instituto de 
Neurobiología UNAM-Juriquilla, Tipo de programa académico: Escolarizado, Año del programa: 2010, 
Periodos: 2010-1.


